{
    "questions": [
      {
        "id": 0,
        "question": "Qu'est-ce qui peut causer un écran bleu de la mort (BSOD) sur Windows ?",
        "reponses": [
          "Problème de pilotes",
          "Erreur de mémoire",
          "Virus informatique",
          "Problème de carte graphique"
        ],
        "correct": [0, 1],
        "selector":"checkbox"
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "Quelle est la première étape de dépannage si l'ordinateur ne démarre pas du tout ?",
        "reponses": [
          "Vérifier les connexions d'alimentation",
          "Réinstaller le système d'exploitation",
          "Changer le disque dur",
          "Nettoyer le ventilateur du processeur"
        ],
        "correct": [0],
        "selector":"radio"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Quel composant est responsable du stockage à long terme des données dans un ordinateur ?",
        "reponses": [
          "Processeur",
          "Mémoire vive (RAM)",
          "Disque dur",
          "Carte mère"
        ],
        "correct": [2],
        "selector":"radio"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Qu'est-ce qui peut causer un bruit anormal provenant d'un disque dur interne ?",
        "reponses": [
          "Secteurs défectueux",
          "Problème de ventilation",
          "Carte graphique défectueuse",
          "Manque de mise à jour du système d'exploitation"
        ],
        "correct": [0],
        "selector":"radio"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Quel est le raccourci clavier pour ouvrir le Gestionnaire des tâches sur Windows ?",
        "reponses": [
          "Ctrl + Alt + Suppr",
          "Ctrl + C",
          "Ctrl + P",
          "Ctrl + S"
        ],
        "correct": [0],
        "selector":"radio"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Quel est le rôle d'une carte réseau dans un ordinateur ?",
        "reponses": [
          "Gérer l'alimentation électrique",
          "Contrôler la température du processeur",
          "Connecter l'ordinateur à un réseau",
          "Afficher les graphiques sur l'écran"
        ],
        "correct": [2],
        "selector":"radio"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Quel est le principal avantage d'un disque SSD par rapport à un disque dur traditionnel ?",
        "reponses": [
          "Plus grande capacité de stockage",
          "Vitesse de lecture/écriture plus rapide",
          "Meilleure durabilité",
          "Compatibilité avec tous les systèmes d'exploitation"
        ],
        "correct": [1,3],
        "selector":"checkbox"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Quel est le moyen le plus courant de se débarrasser des logiciels malveillants sur un ordinateur ?",
        "reponses": [
          "Mettre à jour le système d'exploitation",
          "Supprimer les fichiers temporaires",
          "Utiliser un antivirus",
          "Réinstaller tous les logiciels"
        ],
        "correct": [2],
        "selector":"checkbox"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Quel est le composant responsable de l'affichage des images sur l'écran d'un ordinateur ?",
        "reponses": [
          "Processeur",
          "Carte son",
          "Carte graphique",
          "Disque dur"
        ],
        "correct": [2],
        "selector":"radio"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Qu'est-ce qui peut causer un ordinateur portable à surchauffer ?",
        "reponses": [
          "Utilisation excessive du processeur",
          "Manque de mémoire RAM",
          "Mise à jour du système d'exploitation",
          "Écran fissuré"
        ],
        "correct": [0],
        "selector":"checkbox"
      },    {
        "id": 10,
        "question": "Que veut dire BIOS?",
        "reponses": [
    "Basic Input Output System"
        ],
        "correct": [0],
        "selector":"string"
      }
    
    
    ]
  }
  